\chapter{Diskussion}
\label{chap:diskussion}
In diesem Kapitel wird, anhand des durchgeführte Experiments und die daraus resultierenden Beobachtungen, kritisch bewertet und diskutiert, ob eine Integration des \gls{bf} in den bestehenden Anwendungsfall sinnvoll ist und welche Risiken zu berücksichtigen sind. Konkret soll in diesen Abschnitt die letzten beiden Forschungsfragen F2 und F3 beantwortet werden.

Das Experiment hat gezeigt, dass zur Implementierung eines \gls{bf} lediglich zwei Hauptmethoden implementiert werden müssen (s. \autoref{lst:operationen}). 
In der Variante des einmaligen Hashings muss zusätzlich die Partitionslängen bestimmt werden, welche dafür die benötigte Rechenzeit erheblich reduziert \autocite{lu_one-hashing_2015}.

Die Anzahl der langfristig abzubildenen Elemente für den aktuellen Anwendungsfall wurde in \autoref{sec:durchf} bereits auf $3,0\text{e}7$ geschätzt.
Anhand der ermittelten Werte aus \autoref{tab:exp} lassen sich verschiedene Parameter wie $m$ aufgrund der konstanten Wachstumsfunktion und der Proportionalität einfach bestimmen.
Für $n=1,0\text{e}3$ gilt $m=9,5\text{e}3$. 
Somit kann für $m$ mit $n=3,0\text{e}7$ auf $2,85\text{e}8$ approximiert werden.
Da $m$ die Gesamtanzahl der verwendeten Bits des \gls{bf} ist, kann dadurch der benötigte Speicher abgeschätzt werden.
Mit $2,85\text{e}8\div8,0\text{e}6$ ergeben sich ca. $35,63$ \gls{mb}.

Während der Laufzeit des Programms wird für die Erzeugung einer komplexen Datenstruktur sowie das Laden des gesamten Caches in den RAM im .Net-Framework speziell für den Datentype \textit{BitArray}, welche aufgrund der Partitionierungen in Listen gehalten werden, mehr Speicher als der errechnete Wert von 35,63 \gls{mb} benötigt.
Da der Cache auf dem \textit{EventHandler-Service} installiert werden soll, welcher über zusätzliche Speicherkapazität von bis zu 2 GB verfügt, ist diese Berücksichtigung jedoch unerheblich.

Insgesamt kann erwartet werden, dass der benötigte Speicher bis zu 40 \gls{mb} in Anspruch nehmen wird.
Außerdem sind die gemessenen Durchschnittszeiten, welche eine Operation des \gls{bf} benötigt, mit $3,8\text{e}-4$ Millisekunden für den Anwendungsfall schnell genug.
Mit diesen Werten ist es möglich den entwickelten Prototypen in die Systemlandschaft zu integrieren. 

Um ein Bloomfilter zu implementieren, muss der vorliegende Sachverhalt nach folgenden Aspekten analysiert werden:
\begin{itemize}
    \item Anzahl der abzubildenen Daten
    \item Folgen einer zu hohen \gls{fpr}
    \item Größe des bereitgestellten Speichers für den Cache
    \item Maximale Dauer der Operationen
\end{itemize}
Mit diesen Informationen lassen sich auch verschiedene \gls{bf} Varianten implementieren. 

Für diese Arbeit wurde sich nach abschließender Analyse und Recherche bewusst für die Implementierung eines \gls{ohbf} entschieden, da die Dauer der Operationen für die Datensynchronisation besonders schnell sein soll, damit sich die Einführung des Caches lohnt.

Anhand der Vergleiche zwischen bis zu 60 verschiedenen \gls{bf} Variationen von Luo et al. sind insbesondere weitere Variationen für verschiedene Anwendungsfälle aufgefallen.
Für Systeme welche eine sehr niedrige \gls{fpr} benötigen, empfehlen sich \gls{bf} die durch eine spezielle Auswahl an optimalen Hashfunktionen die Rate kontrolliert absinken, mehrere Filter erstellen oder die Elemente anders als in Bits darstellen. 
Dies hat jedoch immer einen direkten Einfluss auf die Komplexität und den benötigten Speicher sowie Rechenleistung und somit die Dauer der einzelnen Operationen.

Des Weiteren kann die Abbildung von diversen Datenstrukturen wie \textit{Key Value Pairs} und auch dynamischen Datenstrukturen abgebildet werden. 
Hierfür werden unterschiedlichste Strategien verwendet, wie das Teilen von Speicherbereiche mit nur teils reservierten Speicherplätzen. 
Solche Varianten haben jedoch auch den Nachteil, dass die \gls{fpr} pro aktivierten Speicherbereich für einen \gls{bf} sich verdoppelt und das Komplexitätsmaß nicht mehr konstant ist.

Für den Anwendungsfall in dieser Arbeit ist aufgefallen, dass beim Aktualisieren von Vertragsdaten die älteren Vertragsdaten entsprechend nicht mehr benötigt werden. 
An dieser Stelle wäre eine konkrete Analyse und Erstellung eines Prototypen mit erweiterter Löschoperation empfehlenswert.
Hierzu bieten sich z.B. der \gls{cbf} und ein \gls{dibf} an. 
Dabei werden entweder die Repräsentationen der Bits erweitert, sodass pro Speicherbereich ein Bit bis zu vier Mal inkrementiert werden kann.
Beim Löschen können diese Speicherstellen dekrementiert werden.
Oder wie im Falle des \gls{dibf} werden Speicherbereiche gebildet und in einen separaten Speicherbereich dokumentiert, ob in den jeweiligen Speicherbereichen Bits kollidieren. 
Wenn dies der Fall ist, können manche Elemente nicht gelöscht werden.
Im Gegensatz dazu verbraucht der \gls{dibf} anstelle des \gls{cbf} dadurch deutlich weniger Speicher \autocite{rothenberg_deletable_2010}.